{
    "question": "Mengapa manajer keuangan harus memberi alasan yang tepat agar rapat umum pemegang saham dapat menyetujui sebagian laba ditahan untuk meningkatkan aset perusahaan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Laba ditahan atau retained earning merupakan penambah aktiva dalam neraca perusahaan (Penyajian laporan aktiva dan pasiva (T-table) ). Retained earning ini membuat pasiva atau size perusahaan menjadi lebih besar. Dalam jangka panjang retained earning ini meruapakan faktor pengali untuk mendapatkan growth perusahaan. Sehingga dalam siklus perusahaan yang sedang dalam tahap growth, sebagian besar perusahaan tidak membagikan deviden tapi lebih ke menahan laba nya untuk modal awal tahun. <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "supaya pemegang saham yakin akan kebijakan yang di ambil oleh manager",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-penanaman-modal-jangka-panjang-harus-dilakukan-dengan-hat-693",
            "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-qd-25-2p-bagaimana-membuat-kurvanya-381",
            "question": "Diketahui Qd = 25 - 2P. Bagaimana Membuat Kurvanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran selalu memiliki gradien negatif , maka titik yang bersinggungan dengan garis vertikal berada di angka 25 dan dengan gradien y/x = -2, yaitu garis horisontal berada pada poin <br><br>y = produk <br>p = harga <br>y <br>|<br>|<br>|___________ p<br><br>y = 25 - 2p <br>pada konstanta = 25<br>pada p = 1, maka y = 25- 2 =23 <br>dan seterusnya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-website-yg-menjelaskan-tentang-pendistribusian-s-892",
            "question": "ada yang tau gak website yg menjelaskan tentang pendistribusian surat, atau tentang pendistribusian aja deh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jasa Pendistribusian barang saat ini merupakan salah satu bisnis paling lucratice atau cukup menguntungkan. Berbagai metodologi yang bisa dipelajari ada di website milik UPS atau DHL atau FedEx\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fungsi-konsumsi-c-120-miliar-060y-dalam-rupiah-sedang-c-836",
            "question": "jika fungsi konsumsi C = 120 miliar + 0,60Y dalam rupiah sedang C merupakan besarnya konsumsi , Y besarnya pendapatan, maka besarnya tabungan apabila pendapatan sebesar Rp. 6000 miliar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]konsumsi(C)=120 M+0,6(6000)M\\\\\nC=120M+3600M\\\\\nC=3720M\\\\\n\\\\\ntabungan=pendapatan-konsumsi\\\\\ntabungan=6000M-3720M\\\\\ntabungan=Rp2280M[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-kerugian-pemerintah-akibat-banjir-944",
            "question": "Dampak kerugian pemerintah akibat banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerugian di bidang ekonomi karena harus mengeluarkan uang banyak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- banyak orang kehilangan nyawa<br>- terhambatnya pekerjaaan pemerintah<br>- terhambatnya aktivitas sehari- hari<br>- terjadi kesenjangan \u00a0sosial<br>-pemerintah terhambat dalam mengatasi masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalo-pointnya-banyak-gimana-ga-ada-rewardnya-atau-pointnya-hany-816",
            "question": "Kalo pointnya banyak gimana?    ga ada rewardnya?\r\natau pointnya hanya untuk bisa tanya ke sini aja? semacam bayar tapi pake point?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "poin hanya untuk bertanya aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Poin hanya utk bertanya....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pengertian-bank-dan-ojk-333",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pengertian bank dan OJK .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank adalah\u00a0badan usaha di bidang keuangan yg menarik dan mengeluarkan uang dl masyakarat, terutama memberikan kredit dan jasa dl lalu lintas pembayaran dan peredaran uang;<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lembaga intermediasi keuangan umumnya didirikan dengan kewenangan untuk menerima simpanan uang, meminjamkan uang, dan menerbitkan promes atau banknote.<br><br>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) lembaga untuk mengatur, mengawasi bank.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}